.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Whirling-Scarves:

Вихрь шарфов (`Whirling Scarves <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=593>`_) / Закл. 3
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение
- сила

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 111

----------

Вы окружаете себя вихрем кружащихся разноцветных шарфов из силы, которые закрывают вас и дезориентируют ваших врагов.
Вы получаете преимущества состояния "скрыт", но только от дистанционных и атак ближнего боя.
Когда атака ближнего боя не попадает по вам из-за чистой проверки состояния "скрыт", шарфы опутывают оружие или безоружную атаку и существо до конца своего хода получает штраф обстоятельства -1 к последующим атакам с этим оружием или безоружной атакой (или до конца своего следующего хода, если это был не его ход).
Стрелкам тяжело предсказать интервалы движения шарфов, из-за чего чистая проверка для дистанционных атак увеличивается с КС 5 до КС 6.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

----------

**Усиление (+2)**: Штраф обстоятельства для последующих атак оружием ближнего боя и безоружными атаками увеличивается на 1.
КС чистой проверки от состояния "скрыт" для дистанционных атак увеличивается на 1.





.. include:: /helpers/actions.rst